【人大釋法】澳門衝出嚟防「澳獨」 自動跟風加確認書審查參選人

右為「愛瞞日報」專頁截圖。(互聯網)
適中字型
較大字型
右為「愛瞞日報」專頁截圖。(互聯網)

新澳門學社副理事長蘇嘉豪在其fb專頁撰文，狠批澳門政府東施效顰。
新澳門學社副理事長蘇嘉豪在其fb專頁撰文，狠批澳門政府東施效顰。
在不少法律界人士怒斥大釋法摧毀香港司法制度、港人遊行抗議釋法破壞一國兩制之際，明年才舉行第6屆立皮法會選舉的澳門政府，已急不及待「自動波」向澳門立會提交修改立會選舉法，要求參選人簽署聲明書以聲明擁護《基本法》和效忠澳門特區，並規定不可擔任其國家的議員職位，情況與當日香港立會選舉突然僭建確認書一模一樣。

據《愛瞞日報》報道，澳門行政法務司陳海帆稱新增相關條文是參考了人大對香港《基本法》第104條釋法，引入聲明書是為了「防患未然，未雨綢繆」，更指選管會將根據參選人過往言論或行動判斷該人是否屬「不擁不忠」，惟因法案不設追溯期，參選人作出聲明時若表示願意放棄過往「不擁不忠」言論就不影響其議員資格，意指來屆參選人的言論將會遭受審查。
澳門立會第二常設委員會昨日繼續討論該法案，二常會主席陳澤武希望可於12月9日簽意見書，以趕及在法案規定選管會需於選舉前1年成立的限期前完成通過修法，最後二常會一致贊成新增參選人需簽署聲明書的規定，《愛瞞日報》提到，二常會成員當中有澳門民主派議員吳國昌。
不過，有澳門人就對修法感到可笑，有人指出，澳門目前根本沒有「澳獨」言論或立場，直斥修法只為獻媚，「可以申請做『澳門最快立法紀錄』」，
「你啊爺對鞋立立令lu」、「澳門點會有毒啊！司長傻啦！最毒就係你們啲所謂高官和九唔搭八啲議員⋯⋯！！」
新澳門學社副理事長蘇嘉豪在其fb專頁撰文，狠批澳門政府東施效顰，「陳海帆爭住做 #澳獨之母，真係堅離地得啖笑」。他強調《基本法》第101條已清楚列明議員宣誓必須遵守、擁護及效忠的條款，現時另行修法「係僭建基本法」，直斥修法美其名未雨綢繆，其實只屬作賊心虛，「到底係有幾虛怯嘅政府，先會一日到黑驚死『同胞們』對自己不忠？」對於何謂事實、擁護、效忠，他形容長年縱容政府打壓言論、新聞、遊行集會自由的保皇黨，就一定是並非擁護《基本法》的，「仲有參與官商勾結、利益輸送嘅權貴黨羽都肯定唔係效忠澳門特區啦」，現時變相令政府可隨心所欲「殺死」參選人，而立會包括傳統民主派又居然一致贊成，「跟住小市民繼續諗緊攞九千蚊去邊度旅行好，真係喊都無謂」。

澳門人識反抗既咩

珠海市澳門區

嘩
啲屎好好味喎